<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mon carnet de blog | Simplicité et Efficacité</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Mon carnet de blog | Simplicité et Efficacité</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Premiers pas avec github</title>
      <link>/posts/premiers-pas-avec-github/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/premiers-pas-avec-github/</guid>
      <description>Premiers pas plutôt difficiles Un ami me propose de mettre les sources de mon futur blog en devenir sur Github. J&amp;rsquo;avais déjà entendu parler de cet hébergement, sans vraiment savoir à quoi il pouvait servir. J&amp;rsquo;ouvre un compte et y dépose les sources de ce blog.
Cet ami me dit tout le bien qu&amp;rsquo;il pense de Github, notamment dans la perspective d&amp;rsquo;une mise en ligne du blog. Je découvre que Github, c&amp;rsquo;est du code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma petite (et première) réflexion</title>
      <link>/posts/ma-petite-reflexion/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ma-petite-reflexion/</guid>
      <description>Un projet ouvert Mon projet de blog est un projet ouvert. Rien n&amp;rsquo;est caché, je ne veux rien cacher. Je le souhaite évolutif, non seulement par mes propres réflexions et découvertes, mais aussi par celles de mes contributeurs.
Si sur le contenu, je pense maîtriser ce que je veux dire et comment le dire, il me reste à apprendre les bases techniques pour le faire et notamment du code (arrgh).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon Parcours</title>
      <link>/mon-parcours/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 14:57:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>/mon-parcours/</guid>
      <description>Quelques repères pour mieux situer qui je suis et d&amp;rsquo;où je viens.
 École supérieure de commerce de La Chaux-de-Fonds Enseignant privé, soutien scolaire Écrivain public Enseignant d&amp;rsquo;informatique pour débutants Formation théologique Diacre Auteur-écrivain Blogueur  Intérêt pour la lecture, l&amp;rsquo;informatique, la communication, la réflexion et la rencontre sous toutes ses formes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philosophie de l&#39;auteur</title>
      <link>/philosophie/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 16:52:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>/philosophie/</guid>
      <description>Un blog, rien qu&amp;rsquo;un blog. Je considère pour l&amp;rsquo;instant ce blog &amp;ldquo;local&amp;rdquo; comme un carnet de notes, un journal1.
Ainsi, bien que je sois engagé dans des lieux d&amp;rsquo;Église, je ne parlerai pas ni de religion ni d&amp;rsquo;église, parce que ça me fatigue et n&amp;rsquo;intéresse pas (ou plus) grand-monde, sinon pour se lancer dans des débats stériles.
Pas de prise de tête. Je ne parlerai pas non plus de diaconat, personne ou presque ne sait ce que c&amp;rsquo;est et que mon autre blog traite du sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui suis-je… vaste question ! Restons-en à quelques faits</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 16:44:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Un geek en devenir Je suis Jean-Marc Leresche, un geek en devenir qui s&amp;rsquo;intéresse à plein de choses en lien avec l&amp;rsquo;internet, les réseaux sociaux, les blogs et notamment les sites statiques.
&amp;ldquo;En devenir&amp;rdquo; signifie que j&amp;rsquo;apprends, que j&amp;rsquo;évolue, que je teste, que je renonce, que je recommence, que j&amp;rsquo;abandonne, que je persévère&amp;hellip; Rien n&amp;rsquo;est vraiment définitif, rien n&amp;rsquo;est vraiment acquis une bonne fois pour toutes.
Des projets avec et sans lendemains Certaines initiatives vont perdurer, d&amp;rsquo;autres vont disparaître.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma petite boîte à outils</title>
      <link>/posts/ma-petite-boite-a-outils/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ma-petite-boite-a-outils/</guid>
      <description>À la mi-mars, Philippe Golaz a publié sur son blog L’Eglise sur internet à l’heure du coronavirus. Il y présente réflexions personnelles, plate-formes, outils et matériels pour être Église autrement.
En relisant ce billet, j&amp;rsquo;ai eu envie de partager ma boîte à outils, celle du (modeste) blogueur que je suis.
Le matériel Rien de bien extraordinaire ni d&amp;rsquo;onéreux.
L&amp;rsquo;essentiel :
 Un carnet et un stylo (marque, modèle et format laissés à votre appréciation).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perspectives</title>
      <link>/perspectives/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/perspectives/</guid>
      <description>Un blog statique Ce blog statique me fait revenir à du code. Je m&amp;rsquo;y suis initié il y a quelques mois. C&amp;rsquo;était du html. Depuis, j&amp;rsquo;ai découvert le Markdown.
Pourquoi un autre blog ? J&amp;rsquo;ai déjà un blog qui tourne sous Wordpress et cela me convient très bien. Je pourrais, et devrais, m&amp;rsquo;en contenter, puisque cela marche&amp;hellip;
Mais j&amp;rsquo;aime la technique et l&amp;rsquo;apprentissage. Ce que j&amp;rsquo;ai lu autour des sites statiques m&amp;rsquo;a convaincu de chercher à en savoir plus à ce sujet et à mettre les mains dans le cambouis, à soulever le capot, sans vraiment savoir à quoi m&amp;rsquo;attendre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>